【港鐵相撞】港鐵訊號系統價值33億 政府要馬時亨開緊急董事會並徹查

港鐵今晨（18日）在收車後測試新訊號系統期間，兩列車在中環站隧道內罕有攔腰相撞至出軌和冒煙，荃灣綫中環至金鐘站要全日停駛維修，同類事故是港鐵自1979年通車以來首次。運輸及房屋局局長陳帆要求港鐵徹底調查事故原因，並已聯絡港鐵主席馬時亨，要求港鐵召開緊急董事局會議。運輸署會一直密切監察交通情況，亦已要求和協調各公共交通營辦商加強服務。

公民黨立法會議員郭家麒表明，將在後日的立法會大會上提出緊急質詢，要求政府回應，同時要求港鐵提交報告，亦會去信立法會鐵路事宜小組，要求盡快開會。「呢個耗資33億嘅訊號系統，已經一而再、再而三，令巿民對港鐵服務信心大失，港鐵同埋政府一定要睇清楚發生乜嘢事故」。

郭又指，港鐵自2015年開始更換訊號系統至今，事故不斷，4條市區綫在去年10月一同故障，癱瘓交通，「事隔唔夠半年，又一次發生嚴重事故，而今次係史無前例，喺港鐵圖片睇到，兩個列車碰撞同脫軌，呢個如果喺載客情況下發生，我相信死傷係難以估計」。郭直言，若港鐵不能解決訊號系統問題，應停止相關測試，因今次事故中，已有1名車長受傷，港鐵不能容許將來有更多人命傷亡。

曾任九鐵主席、立法會鐵路事宜小組委員會成員田北辰亦直言今次事故非常嚴重，對此感到愕然，認為鐵路事宜小組委員會應待港鐵有事故初步報告後，盡快召開緊急會議討論。

全香港人都讚緊地鐵，係地鐵自己炒車

政府持有mtr約77%
政府持九鐵100%

馬時狗出黎講野未呀

今次真係會死人

唔怕，死左既人力資源，好快會由150配額補充返

香港人最常用既基建先值33億，豪比狗啦，元朗一條天橋仔都17億啦